【獨家】港航空中服務員 私運黃金赴日被捕

港航空中服務員化身港版「巴利薛爾」走私違禁品被捕。一名隸屬香港航空的機艙服務員，昨日早上乘搭航班由香港出發往東京成田機場，抵埗清關時被搜出私藏金條，當場被捕。港航證實有員工懷疑攜帶違禁品入境日本，正配合當地海關調查。

香港航空發言人回應，獲悉有機艙服務員懷疑攜帶違禁品入境日本，公司正協助當地海關的調查工作，由於事件正交由海關處理，目前未能提供進一步資料。
涉事航班為香港航空航班HX606，昨日凌晨2時20分由香港機場起飛，至清晨早上7時40分抵達東京成田機場。

消息稱，一名空中服務員接受日本成田機場稅關檢查時，搜出藏有一批未完稅黃金，以未有申報為由遭扣留當地調查，追查涉案人如何避過香港清關檢查，成功將黃金偷運上機。

根據日本法例，走私黃金是一項涉及逃稅的嚴重罪行，輕則罰款，重則包括緩刑執行、等待判決及收監，最高可判罰囚禁5年及罰款500萬日元(折合約35萬港元)，不過由於港日兩地黃金差價為每公斤逾3萬元，有不法分子招攬巿民投身運金行業，甚至組織「運金團」走私黃金入境當地。

日本海關今年7月揭發日本香草航空一班由台灣桃園機場飛抵大阪關西機場的客機，在兩個洗手間牆內發現內藏逾30公斤懷疑走私黃金，懷疑有走私客利用廉航客機飛畢國際線後，轉往國內線運作模式時，將黃金「合法」運入境。